大律師：清潔工抹窗時墮窗傷人 有機會判監

有酒店清潔工人抹鋁窗時整個鋁窗突然飛墮街上擊斃女途人，大律師陸偉雄稱意外中抹窗的工人若有疏忽，例如曾不適當地用鋁窗來「借力」，又或是抹窗時前未有檢查清楚鋁窗是否穩固，即可能觸犯了《簡易程序治罪條例》第4B條「容許物品從高處墮下」的罪名，即是指「容許自建築物掉下任何東西、或容許任何東西自建築物墬下，以致對在公眾地方之內或附近的人造成危險或損傷」，此罪最高可判監6個月及罰款1萬元，另死傷者家人亦可以向疏忽的抹窗工人索償。

要做埋工程果份

咁做驗窗工程果個洗唔洗拉

好慘呀

個清潔工

拉埋實q啦 巡樓唔check窗
拉撚哂 打份工都要坐監
港豬又贏

如果巴士撞到人就算係機件問題都係拉個司機。

清潔阿姐使唔做工餘時間自費去上堂學屋宇裝備

咁抹窗係咪都要考牌？

我都諗緊依個問題...

持牌窗戶潔淨師

其實要睇隻窗點爛法

如果係螺絲生銹，跌落街，係業主or 驗窗人員責任
(驗窗人員亦可提供證據，例如驗窗當日d相，證明d窗係安全，冇生銹，齊螺絲，係之業主自己之後的保養不當)
(業主亦可提供證據，證明d螺絲不應該咁快生銹，質量欠質，引致意外，告返contractor/ inspector)

如果係d窗絞變形，可能係抹窗用力過度，不當使用，清潔工責任

所以要睇隻窗點爛法，要等報告出左先可能告得入。

唔拉驗窗拉抹窗
香港法律世界第一

要睇下有無做 routine maintenance，啲野合唔合格，如果樣樣都合格，政府化驗師又驗唔到啲乜野，個清潔工

容許物品從高處墮下算係輕罪，會唔會有機會告誤殺